\documentclass{beamer}
\usetheme{CambridgeUS}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{helvet}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{graphicx,url}
\usepackage{longtable}
\usepackage{media9} 
\usepackage{subfig}




\graphicspath{{./figuras/}} 
%-------------------------------------------------------
% DEFFINING AND REDEFINING COMMANDS
%-------------------------------------------------------

\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{trees}

\def\angle{0}
\def\radius{3}
\def\cyclelist{{"orange","yellow","red","green", "gray"}}
\newcount\cyclecount \cyclecount=-1
\newcount\ind \ind=-1


\tikzset{
	font={\fontsize{6pt}{3}\selectfont}}

\tikzset{
	treenode/.style = {align=center, inner sep=0pt, text centered,
		font=\sffamily},
	arn_n/.style = {treenode, circle, white, font=\sffamily\bfseries, draw=black,
		fill=gray, text width=1.5em},% arbre rouge noir, noeud noir
	arn_r/.style = {treenode, circle, black, draw=red, 
		text width=2.2em, very thick},% arbre rouge noir, noeud rouge
	arn_x/.style = {treenode, rectangle, draw=black,
		minimum width=0.5em, minimum height=0.5em},% arbre rouge noir, nil
	arn_s/.style = {treenode, circle, black, draw=red, 
		text width=1.5em, very thick},
	arn_t/.style = {treenode, circle, white, font=\sffamily\bfseries, draw=black,
		fill=gray, text width=2em},% arbre rouge noir, noeud noir
}

% colored hyperlinks
\newcommand{\chref}[2]{
	\href{#1}{{\usebeamercolor[bg]{Feather}#2}}
}

\begin{document}
	\title[]{Análise de agrupamento hierárquico a partir de currículos acadêmicos}
	
		\author[Saulo Daniel dos Santos]{
			\textbf{}
			~\\
			~\\
				\textbf{Saulo Daniel dos Santos}
			 ~\\
			 ~\\
				\small{Orientador: Prof. Dr. Wonder Alexandre Luz Alves}
			~\\
			~\\
		}
	\begin{frame}
		\titlepage

	\end{frame}
	
	\section{Roteiro da apresentação}
	\begin{frame}
			\title[Roteiro da apresentação]{Roteiro da apresentação}
		\begin{itemize}
			
			\item Introdução
			\item Problema de pesquisa
			\item Agrupamento de Currículo Lattes e Aplicações
			\item Conclusão
			\item Publicações
		\end{itemize}
	\end{frame}
	\section{introducao}
	\include{introducao}
	
	\section{problema}
	\include{problema}
	
	\section{agrupamento}
	\include{agrupamentoHierarquico}
	
	\section{conclusao}
	\include{conclusao}
	
\bibliographystyle{apalike}

	\begin{frame}[noframenumbering,allowframebreaks]
		\bibliography{refs-bib}	
	\end{frame}

\end{document}
